<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- DTD-валидация -->
<!DOCTYPE Site[
<!ELEMENT Site (Mainpage, WeaponMainPage, ArmorMainPage, Contact, About, Footer)>

<!ATTLIST Site xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Mainpage (Picture+, text+)>
<!ATTLIST Mainpage
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT WeaponMainPage (Picture+,SworsdMainPage,AxesMainPage,WoodenMainPage,
                          UniqueMainPage)>
<!ATTLIST WeaponMainPage
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT ArmorMainPage (EarlyChivarly,MiddleChivarly,LateChivarly)>
<!ATTLIST ArmorMainPage
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Contact (text)>
<!ATTLIST Contact
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT About (text)+>
<!ATTLIST About
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Footer (text)+>
<!ATTLIST Footer
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT SworsdMainPage (Longsword,Falshion,Zwai)>
<!ATTLIST SworsdMainPage
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT AxesMainPage (Beardaxe, Brodecs, Valashka)>
<!ATTLIST AxesMainPage
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT WoodenMainPage (Poleaxe,Spear)>
<!ATTLIST WoodenMainPage
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT UniqueMainPage (Mace,Warhammer)>
<!ATTLIST UniqueMainPage
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT EarlyChivarly EMPTY>
<!ATTLIST EarlyChivarly
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT MiddleChivarly EMPTY>
<!ATTLIST MiddleChivarly
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT LateChivarly EMPTY>
<!ATTLIST LateChivarly
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Longsword (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Longsword
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Falshion (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Falshion
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Beardaxe (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Beardaxe
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Brodecs (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Brodecs
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Valashka (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Valashka
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Poleaxe (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Poleaxe
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Spear (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Spear
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Mace (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Mace
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Warhammer (Picture+,text+)>
<!ATTLIST Warhammer
  xmlns CDATA #FIXED ''>

<!ELEMENT Picture EMPTY>
<!ATTLIST Picture
  xmlns CDATA #FIXED ''
  border CDATA #REQUIRED
  path CDATA #REQUIRED>

<!ELEMENT text (#PCDATA)>
<!ATTLIST text xmlns CDATA #FIXED ''>
]>

<!-- База данных сайта -->
<Site>
    
    <!-- Каждый text соответствует одному абзацу -->
    
    <Mainpage>
        <Picture path = "Pictures/Memes/Good%20shoot.jpg" border = "border"></Picture>
        <Picture path = "Pictures/Memes/Shitty%20play.jpg" border = "border"></Picture>
        <Picture path = "Pictures/Memes/Snailhunt.jpg" border = "border"></Picture>
        <Picture path = "Pictures/Memes/Two%20horse%20two%20knights.jpg" border = "border"></Picture>
        <text>Здесь тебя ждут различные виды не только оружия, но и доспехов.
                    Всё сияет, пестрит, а на некоторых экспонатах даже есть кровь поверженных врагов! Неприятно конечно, но тут сейчас ведётся работа на скорую руку, так что, привыкай. Ничего не трогать, ничего не воровать, ведь наша бравая стража следит за вами при помощи своего специального чуткого храпа
                    и пристального взгяда из-под забрала. Мда, лучше бы их ударил кто-нибудь, ей богу. Хотите, можете это сделать, но я вам этого не говорил.
                    А теперь будьте добры, не стойте столбом, идите смотреть и читать описание, если, конечно, умеете читать...  Ах да, про ту битву на заднем плане... Скажем так, это временные неудобства. Междуусобицы тут дело привычное.</text>
        <text>Тут ниже есть наша галерея. В ней наши гордые художники запечатлели весьма интересные моменты.</text>
    </Mainpage>
    
    <WeaponMainPage>
        <Picture path = "" border = ""></Picture>
        <Picture path = "" border = ""></Picture>
        <Picture path = "" border = ""></Picture>
        
        <SworsdMainPage>

            <Longsword>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/Longsword1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/Longsword2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/Longsword3.jpg" border = "border"></Picture>
                <text>Термин «длинный меч» в историографии появляется впервые как перевод немецкого langes schwert. Этот термин используется в оружиеведении, а также часто встречается в германских фехтовальных трактатах XV и XVI веков, откуда, скорее всего, и ведёт своё происхождение. Стоит отметить, что этим понятием в фехтовальных трактатах обозначался не столько тип меча, сколько способ его применения. Длинный меч – это меч, удерживаемый двумя руками за рукоять и применяемый как для рубящих ударов, так и для уколов. Прямым аналогом немецкого langes schwert в синхронных итальянских источниках является spada da due mani. Сходство изображений этих мечей в фехтовальных трактатах, а также совпадение описываемых приёмов позволяют предположить, что германский термин langes schwert и итальянский spada da due mani в первой половине – третьей четверти XV столетия синонимичны.</text>
                <text>Один из первых трактатов, в котором описано применение меча двумя руками – это знаменитый «Цветок битвы» Фиоре ди Либери. Несколько списков этого манускрипта датируются 1404-1410 годами, а самый пространный из них посвящён патрону Фиоре, Никколо III д’Эсте, знаменитому кондотьеру, в то время обучавшемуся у ди Либери искусству боя. В них показан бой с длинным мечом в одной и двух руках, при этом одноручный хват применяется в основном для самообороны и не предполагает сложных приёмов, в то время как для хвата двумя руками разработана система позиций и перемещений; большое значение имеет дистанция, слабая и сильная доли своего меча и оружия противника. Можно предположить, что применение меча двумя руками уже во второй половине XIV века выделилось в особую фехтовальную технику.</text>
                <text>Также стоит учесть, что его первые образцы появились в начале XIII века, а уже более точная терминология появилась позднее. Такие мечи были весьма лёгкимим, порядка 1 кг. Длина лезвия составляла порядка 85 см, в то время как общая длина меча варьировалась от 105 до 130 см. Состоит же меч из привычных частей: гарда(она же эфес), обоюдноострое лезвие и рукоять, оснащённая навершием, которое было либо монолитным, либо его можно было открутить и кинуть во врага, дабы показать ему, кто здесь доминирует на поле брани.</text>
                <text>Мечом владеть могли далеко не все, ведь выковать клинок, который будет выдерживать удары об броню, при этом прорубая её, да ещё чтобы был хорошо сбалансирован... Скажем так, обывателю тех лет такой меч мог либо присниться, либо вонзиться в его тушку в ходе очередной междуусобицы от более богатого сословия. Но не в этом суть. Длинный меч был достаточно универсальным на то время оружием, ибо кожаные доспехи он прорубал с лёгкостью, кольчуга ему была не страшна, а рыцарь в латах уже считался достоиным опонентом. Как хорош бы меч не рубил, латы он порубит, если его перед боем будет затачивать специальная рота. А вот проколоть их можно, если повезёт. Зачастую при бое с такой жестянкой применяли обратный хват, так называемый "mordhau"(или техника "половины меча", как вам угодно): меч берётся за лезвие и боец наносит удары эфесом, либо весьма сильные уколы путём выполнения выпадов. Конечно, техника специфическая, однако она весьма неплохо помогала в раскрытии внутреннего мира вашего соперника. Зачастую старались бить по шлему, ведь контуженный боец не особо хочет драться, да и прилечь захочет от усталости, а там уже и до укола в шею при помощи карманного кинжала недалеко. Тем не менее это не значит, что ваш оппонент не подсмотрит за вами и не повторит ваше уникальное движение. Там уже начинается фехтование, парирования, выпады, лязгание меча о меч и прочие сладости настоящего мужского боя. Побеждает же тот, кто убил врага, как бы логично это не звучало</text>
                <text>В дальнейшем этот меч становился другим в сечении, укорачивался, удлиннялся и так до тех пор, пока не появился огнестрел. Там уже фехтование особой роли не играло, да и латы тоже. Если уж вас заинтересовало фехтование данным мечом, рекомендую посмотреть данное видео.</text>
            </Longsword>
            
            <Falshion>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/falshion1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/falshion2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/falshion3.jpg" border = "border"></Picture>
                <text>Фальшион берёт своё начало в XIII веке. Предполодитльно, появился в Италии, а после разошёлся по всей Европе, причём весьма стремительно. А оно и не мудрено, вель гибрид меча и топора рубил лёгкие доспехи(кожаные, кольчужные) весьма просто, а вот латы он, скорее всего, одолет не смог, однако ради приличия мог немножечко помять их.</text>
                <text>В чём же его ключевые особенности? Как говориться, всё гениальное - просто. Лезвие у нас около 75 - 90 см, одна острая часть, самая обычная рукоять, а вот стали на наше лезвие не пожалели. Благодаря широкому лезвию фальшион был очень прочным оружием, что позволяло воину не только уверенно блокировать удары, но при этом не беспокоиться о том, что клинок после этого лучше отложить до лучших времён. Но веть одна заострённая чать ограничивает нас в выполнении крутых фихтовальных приёмов. А разве они нужны среднестатистическому лучнику или пехотинцу? Нет конечно. Показал за что держать, как рубить, и всё. Вот ещё один немаловажный плюс - простота пользования. Не нужно учить какие-то хваты, специальные приёмы или как парировать, просто берёх и махаешь как топором, а там уже как повезёт.</text>
                <text>Можно было фальшионом и колоть. Для этого делали заострённый обух, правда такая модификация не особо то и помогала, ведь заострённый обух проявляет себя хорошо только при его полном проникновении в тушу врага. Это позволяет вам не только быстро достать ваш меч из его тела, но и проникнуть туда поглубже, а вот когда же вы проколите врага, непонятно.</text>
                <text>В дальнейшем фальшион эволюционировал в мессер, а после в грандмесер благодаря немецким братьям, которым фальшион, видать, весьма понравился.</text>
                <text>И конечно очень актуальная информация для воинов со щитом и фальшионом.Смотрите и учитесь.</text>
            </Falshion>
            
            <Zwai>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/zwai1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/zwai2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/zwai3.jpg" border = "border"></Picture>
                <text>Не надо ругать меня за то, что он тут забыл. Я понимаю, что Ренессанс тут уже тихими шагами проникает в Европу, но Википедия(нашёл кому верить, но всё же) говорит, что позднее средневековье или раннее Новое время - это временной промежуток XIV—XVI вв. Так что, почему бы нет, да и экземпляр весьма интересный.</text>
                <text>Меч появился на территории современной Германии и приобрел колоссальную популярность в руках германских наёмных пехотинцев – ландскнехтов, во времена императора Священной римской империи Максимилиана I, около 1500 года. Вооруженные двуручниками воины получали двойную оплату за свою работу, за что получили название Doppelsoldner. Цвайхандер был тяжелым и эффективным оружием авангарда, первой линии в бою, и противостоял копьям и пикам противника, в рядах которых прорубал свободный путь для кавалерии и обычных мечников. Параметры этого тяжелого меча позволяли за один удар срубить головы нескольким врагам, поэтому воевали цвайхандером только очень сильные и опытные воины.</text>
                <text>Конечно, отрубить сразу несколько голов не выходило, зато своими размерами он однозначно пугал солдат. Вес в 3-6кг(ранние версии были 1,5кг), длина от 180см требовали весьма хороших навыков от его владельца. Поэтому ландскнехты жертвовали своей броней и пытались компенсировать сей недостаток своей подвижностью и фехтованием. Приёмов хватало, ведь этот меч чуть-чуть длинее длинного меча, так что его тоже есть за что ухватить. У этого меча две гарды: малая("кабаньи клыки"), которая отделялась своеобразными выступами от заточенной части клинка, и основная. Это позволяло использовать укороченный хват и наносить весьма серьёзные колющие удары, а также защищало владельца(в редких случаях) от рубящего удара, ведь клинок мог попасть по этим "клыкам", тем самым спасая не только вашу голову, но и вашу шикарную шляпу за 400 марок, что вы купили за прошлый оклад.</text>
                <text>Тем не менее, этот меч прожил не так долго. А оно и понятно, ведь платить таким "понторезам" двойное жалование, так ещё и пускать их вперёд, тем самым увеличивая шансы этих ребят на смерть и потерю кровных деньжат, это, знаете ли, сомнительно вложение. Но это не означает, что среди таких воинов не было настоящих профессионалов, которые могли выжить в неравном бою, при этом не порубав тех, кто стоял сзади. Так ещё пики он и не особо то и срубал. Скорее, им пики отодвигали, чтобы солдаты могли проникнуть в столь заветную лазейку. А там уже и помахать можно было, если в тебя не всадили копье, пока ты смотрел на пробегающих мимо пехотинцев.</text>
                <text>А ведь эти парни могли получать те заветные "по пяттсот"...</text>
                <text>И для вас немножко полезной информации о том, как использовать цвайхандер в конце 2019 года.</text>
            </Zwai>
            
        </SworsdMainPage>
        
        <AxesMainPage>
            
            <Beardaxe>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/beardaxe1.jpeg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/beardaxe2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/beardaxe3.jpg" border = ""></Picture>
                <text>Этот топор бородовитый потому, что кто-то тут задаёт слишком много вопросов... Испугались? Нет? Ну, ладно. Я, как бы, на это и не расчитывал. А бородовитый топор потому, что его лезвие было перпендикулярно верхней грани и понемногу скруглялось к низу, что, помимо рубящих, давало топору некоторые режущие свойства. Кроме этого, такая конструкция позволяла брать топор под обух, так что лезвие прикрывало руку — это было удобно в некоторых случаях.Да и к тому же этот топор известен ещё с VII-VIII веков. Как вы уже поняли, и черепа крошить умел, и по хозяйству тоже помогал.</text>
                <text>Был он короткий, ибо его надо было использовать в одной руке, поэтому он достигал длины в 50-70 см и весил от 500 грамм до 800 грамм, иногда и до килограмма. Это уже зависело от целей, которые преследовал владелец. Однако достаточно сложно выделить такую отдельную категорию, как бородовитый топор, ведь зачастую для того, чтобы считать топор таким, достаточно было сделать широкую режущую кромку, оставив место для свой ладошки. Ведь есть топорища, которые оснащены этаким молотковым бойком, или боевым шипом. Вобщем, кто на что был горазд среди воинов, ведь многие хотели выпендреться или же банально сэкономить. Так что не удивляйтесь, если увиите нечто похожее на современный универсальный топор, а это окажется норвежская секира VII века.</text>
                <text>Вдобавок такой тапор умудрялись метать. Правда, почти все топоры можно метать, но этот лёгкий, и за счёт большой режущей части у вас были достаточно неплохие шансы сделать эффектный, но не эффективный бросок. Щит ведь и для этого был создан, или нет?</text>
                <text>Сейчас же боьшинство топоров для колки дров бородовитые, ведь это удобно, практично, локанично и спасает, правда, только одну руку владельца. И вот вам видео о том, как сделать похожий топор дома при помощи кастрюли и прочей домашней утвари.</text>
            </Beardaxe>
            
            <Brodecs>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/brodecs1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/brodecs2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/brodecs3.jpg" border = "border"></Picture>
                <text>Однажды, в студёную зимнюю пору, я из лесу вышел, был сильный мороз... Там уше Пушкин пошёл своей дорогой, а наш викинг пошёл точить свой бродекс перед очередным набегом на англо-саксов. Однако у опытных оружейников озникнет вопрос: чем же этот топор отличается от остальных?</text>
                <text>А теперь внезапное важное уточнение! Секира - синоним топора, так что не удивляйтесь, что во многих источниках такой топор зовут двуручной секирой, большой секирой и т.д. В целом, почти все топоры средневековья называют секирами, хотя уже давно имеется их классификация.</text>
                <text>На самом деле отличий здесь не так-то и много. Просто это топорище с широкой рубящей кромкой(порядка 45 см) на длинном древке(около метра). Однако умело им пользоваться могли далеко не все. Нужно уметь держать дистанцию и иметь достаточную силу, чтобы удары такого топора могли отрывать конечности, облачённые в доспехи. Поэтому воины с бродексом были элитой среди своих соклановцев. И, скорее всего, поэтому в мире не так много образцов подобного оружия. К тому же на то время изготовить такое лезвие из весьма паршивого железа скандинавских земель было довольно проблематично, поэтому викинги, да и русичи и некоторые европейцы предпочитали обычный топорик, который и поменьше был, да и полегче не только в использовании, но и в плане веса. Ах да, по поводу тех знаменитых узоров. Скажем так, видать викинги с этим топором решили не заморачиваться, и поэтому узоры решили не делать. Зато на репликах змеи и каое-то подобие драконов выглядит шикарно!</text>
                <text>После своего заката в XI-XII вв, который ознаменовал конец эпохи набегов викингов, он переродился в бердыш, который уже с лёгкостью мог разрубить почти любой доспех за счёт ещё большей режущей кромки и большей рукояти, что давало сокрушительную силу удара.</text>
                <text>И вот вам видео о создании топора, который впоне себе вписывается в понятие бродекса, но в реальности такой бы вряд-ли существовал. И да, постарйтесь не засмеяться в конце видео, ибо там один из самых глупых тестов на смертоносность, что я либо видел.</text>
            </Brodecs>
            
            <Valashka>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/valashka1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/valashka2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Axes/valashka3.jpg" border = "border"></Picture>
                <text>Представим себе такую ситуацию: вы обычный карпатский пастух XIV века. У вас есть небольшое стадо овец, голов 40, и вы счастливы от того, что русские пока не нападют, ВКЛ вроде бы тоже успокоилось, а вам на душе хорошо. А потом на вас нападают горные бандиты, рубят всё поголовье, и вас в придачу. После же вы просыпаетесь в холодном поту и понимаете, что на свои 50 лет вам было бы неплохо иметь трость, да ещё и оружие. И тут вы понимаете, что стоит сделать трость-топор.</text>
                <text>Конечно, доподле неизвестно, как на самом деле появилась валашка, но точно известно место её происхождения - Валахия. Валашка имеет клинообразный набалдашник без выступающего вбок обуха и с узким проухом. Тыльная сторона обуха удлинённа и образует молоток. Рукоятка обычно длинная, меньше или чуть более одного метра. Как итог мы получаем украинский мультитл с ограниченным функционалом. Однако валашка распростарнилась и на Польшу, и на Румынию, и на центральную Европу в целом. И, как вы уже поняли, популярность валашка обрела не только у мирных пастухов, но и у разбойников, которые весьма успешно применяли это оружие в весьма не мирных целях.</text>
                <text>акже валашка стала этаким ритуальным оружием, и поэтому в конце XIX — начале XX вв. валашка полагалась вступившим в сельское молодёжное сообщество повзрослевшим парням. Для уменьшения опасности при применении посохов с металлическими набалдашниками в драках, танцах и т. п., во многих западных областях Карпат молодёжь обязывали носить деревянные топорики.</text>
                <text>Также погаваривают, что данным оружием владел знаменитый украиский разбойник Юрай Юношик, но это уже совсем другая история...</text>
            </Valashka>
            
        </AxesMainPage>
        
        <WoodenMainPage>
            
            <Poleaxe>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Wooden/poleaxe1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Wooden/poleaxe2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Wooden/poleaxe3.jpeg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Wooden/poleaxe4.jpg" border = "border"></Picture>
                <text>Вот она, настоящая легенда позднего средневековья! Прошу любить и жаловать - полэкс! Это оружие универсальнее любого швейцарского ножа, да и посмертоноснее. Представьте себе, что в ваших руках и копьё, и топор, и молот для отбивки мяса, но всё эе молот. Всё это благородство красуется на рукояти длинной 150 см а тои больше, ведь ваш полэкс должен быть как минимум с вас ростом для ощущения полного комфорта. Благодаря этому у вас есть множество способов его применеия.</text>
                <text>Собственно, эта вещь стала популярна в XV - XVI вв. Как раз почти все уважающие себя воины носят латы, которым уже не страшен длиный меч, а тут как раз под руку попалась такая замечательная вещь. У вас и преимцущество на дистанции, и в плане силы удара, да и оружие тоже весьма прочное. Правда, для дополнительной защиты бывалые рыцари советуют укрепить его стальными "стяжками" и нацепить купол для защиты вашей руки.</text>
                <text>Говорят, что это оружие было характерно для рыцарей Англии, однако западная Европа так не думала. Как итог, полэкс начали выдавать той самой пушечной пехоте, которая теерь не боялась рыцаря, ведь теперь бравый пехотнец понимает, что его шансы выросли на 1%. Как бы, одно дела дать мощное оружие, ругое дело научить им пользоваться. С другой стороны, разве стоит устраивать дуэль с этими рыцарями? Почему бы не навалиться толпой?Ах да, вы же единственный выживший...</text>
                <text>В итоге полэкс весьма сильно пошатнул всеобщий баланс на поле боя, ведь теперь дорогие наши рыцари оказались не такими уж и бессмертными благодаря своим элитным латам с Нюрнберга. Пехота наконец-то смогла вздохнуть спокойно. А вот рыцари маленько приуныли.</text>
                <text>И вам напоследок весьма подробный анализ боя на полэксах.</text>
            </Poleaxe>
            
            <Spear>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Wooden/spear1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Wooden/spear2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Wooden/spear3.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Wooden/spear4.jpeg" border = "border"></Picture>
                <text>Одно из самых первых в истории оружий человечества - копьё. раньше это была вснго лишь заострённая на конце палка, однако с веками это оружие было одним из самых смертоносных. Ни одно крупное сражение не обходилось без копий. Большинство конных войск использовали копья, пехоте выдавали копья, чтобы она противостояла коннице и рвущимся в бой дурачкам. А ведь сего лишь надо было поместить кусок заострённого металла на древко...</text>
                <text>Итак, хватит разглагольствовать, пора бы и к делу. Копьё состояло из двух частей: древко и наконечник. Древко должно быть очень длинным, порядка 2-х и более метров. наконечник же в разрезе должен иметь несколько граней(может напоминать ромб, треугольник). Длина лезвия от 50 см и более, хотя бывают и исключения(альшписы, поздние варианты копий и т.д). Конечно же лезвие обоюдноострое. Она также могло иметь различные формы вплоть до подобия трезубца за счёт выступающих "рогов", которые позволяли отодвинуть нежелательно копьё неприятеля. Удары наносились сугубо колющие. За счёт большой длины можно было выложить всю мощь тела и проткнуть любой доспех. Однако из-за этого манёвренность на боле боя была не столь высока. А коль уж дело дошло до расстояния с вытянутую руку, то проще кинуть копьё и убежать. Однако это всё относится к пехотной версии копья.</text>
                <text>Конница же не скупилась на длину и вес, ведь копьё не должно было сломаться от огромной силы удара на достаточно приличной скорости. Так что длина была минииуи от 3,5 метров, а вес мог достигать 18 кг. Обычно такой вес достигался из-за плотных пород древесины. А там уже вскакваешь на коня и мчишся насаживать на своё копьё очередного неугодного солдата. это мы ещё не начали говорить про метательные копья и про турнирные... Хотя, я думаю, что вы и сами прекрасно поняли, сюда глупые люди не заходят.</text>
                <text>Можно также сказать, что оружие немножко "читерское", и вот почему</text>
            </Spear>
            
        </WoodenMainPage>
        
        <UniqueMainPage>
            
            <Mace>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Unique/mace1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Unique/mace2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Unique/mace3.jpg" border = "border"></Picture>
                <text>Булава почти такое же древнее, как и копьё. В старые добрые времена булавой можно было считать очень тяжёлую палку, ведь главная цель такого оружия - ломать и дробить кости. Чуть-чуть позже люди поняли, что данная вещь - ночной кошмар любого рыцаря, ведь булава не только мнёт доспехи, но и мнёт того, кто в эти доспехи одет.</text>
                <text>В основном булава состояла из навершия(боевая часть) и рукояти. Поначалу навершие имело шарообразную форму, и к нему иногда прикреплялись шипы для большего шанса поразить цель. После форма менялась к тому, что навершие прендставляло цилиндр, к которому были приварены несколько граней с тупыми углами, и такая форома, пожалуй, была одной из самых эффективых(такую версию обычно называют шестопёр). Конечно, вы можете сказать, что булава - это разновидность палицы, однако палице скорее подходит описание обычной дубинки. У палицы нет навершия, зато есть дробящая часть, которая является частью черенка.</text>
                <text>Обычно булава была весьма коротким оружием, как раз для того, чтобы её можно было удобно держать в одной руке. Длина рукояти составляла 50-80 см. Вес навершия варьировался от 200 до 300 грамм, в некоторых случаях могло быть и чуть больше. Это позволяло наносить весьма быстыре и весьма опасные удары, особенно по тяжёлой броне. За счёт того, что листы металла были довольно тонкие(1 -2 мм), броня мялась как бумага. Однако удар по груди не мог сразу убить рыцаря в латах, а вот если удачно попасть по голове, то можно вогнать часть шлема прямо в череп, что отправит врага на тот свет. Коль не получилось пробить с первого раза, ничего страшного, контуженный враг не сражается.</text>
                <text>Использовалась в основном пехотой на протяжении всего средневековья. После булава стала символом власти, и поэтому в XVII-XVIII веках можно часто увидеть так называемые церемониальные булавы, которые больше походят под описание скипетра. носили их генералы и короли соответственно. Ну и в первую люди тоже не брезговали бегать с булавами, как никак старинная головоломка.</text>
            </Mace>
            
            <Warhammer>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Unique/warhammer1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Unique/warhammer2.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Unique/warhammer3.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Unique/warhammer4.jpg" border = "border"></Picture>
                <text></text>
                <text></text>
                <text></text>
                <text></text>
            </Warhammer>
                
        </UniqueMainPage>
        
    </WeaponMainPage>
    
    <ArmorMainPage>
        
        <EarlyChivarly>
        </EarlyChivarly>
        
        <MiddleChivarly>
        </MiddleChivarly>
        
        <LateChivarly>
        </LateChivarly>
        
    </ArmorMainPage>
    
    <Contact>
        <text>Всё-таки не все контакты были заляпаны. Кажись, тут можно что-то различить. Действительно. Вот он, адрес создателя сие сайта. Так что все ваши вопросы пройдут через канцелярию, писаря и цензуру, а потом сюда, на andrey745fa@gmail.com. Коль не получилось доставить свой свиток туда, присылайте на andreyfa12@mail.ru. Наш гонец доставит ваше послание на самой быстрой кляче королевства</text>
    </Contact>
    
    <About>
        <text>Приветствую вас, гордые рыцари, простолюдины и просто проходящие мимо люди и нелюди! Вы попали на сайт, где можно узнать об многих видах оружия, и про доспехи тоже. Здесь вы найдёте(или нет) необходимую для вас информацию об занимательных вещах средних веков из самых свежих на то время свитков. Мечи, топоры, булавы, копья - всё это может вызывать как восхищение, так и страх, так и непонимание того, накой вы здесь. Но мы же с вами люди опытные, просто так в бадью с лошадиным навозом не лезем. Перед этим мы его нюхаем, а потом ныряем с головой.</text>
        <text>Про доспехи мы(я) тоже не забыли. Их, конечно, хватает, но наша команда в лице одного опытного, немножео уставшего и  немножко полысевшего от стресса человека решила грамотно распределить всевозможные виды боевых одеяний на три группы. Вы можете сказать, что периодизация должна быть точнее, ведь раннее средневековье звучит как-то расплывчато, можно было бы распределить по странам, по более точным временным промежуткам, ведь мы же люди придирчивые и любим порядок. Но на этом сайте всё как в средневековье: хаотично, непонятно, но очень интересно, и, возможно, немного набожно. Не волнуйтесь, нужный доспех вы найдёте, если он будет присутствовать на сайте. Хотя одному из своих оруженосцев я недроверяю: в прошлый раз наши гордые писари недосчитали одного бацинета...</text>
        <text>А теперь прогуливайтесь по закоулкам сие сайта и не мешайте нашим упорным трудягам и работягам доделать это чудо до конца.Заодно я подниму им настроение тем, что они это делают во славу нашего Бога! А потом золотым крестом по лбу дам, я же добрый.</text>
    </About>
    
    <Footer>
        <text>Министерство образования РБ "Белорусский государственный технологический университет"</text>
        <text>Контакты были утеряны гонцом в ходе неравной погони против 30 тевтонцев где-то в Литве</text>
        <text>Авторские права были загажены чернильной плямбой в Полоцке</text>
    </Footer>
    
</Site>