<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!-- База данных сайта -->
<Site>
    
    <!-- Каждый text соответствует одному абзацу -->
    
    <Mainpage>
        <Picture path = "" border = ""></Picture>
        <Picture path = "" border = ""></Picture>
    </Mainpage>
    
    <WeaponMainPage>
        
        <SworsdMainPage>

            <Longsword>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/Longsword1.jpg" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/Longsword2.png" border = "border"></Picture>
                <Picture path = "/DOJ745.github.io/Pictures/Weapon/Swords/Longsword3.jpg" border = "border"></Picture>
                <text>Термин «длинный меч» в историографии появляется впервые как перевод немецкого langes schwert. Этот термин используется в оружиеведении, а также часто встречается в германских фехтовальных трактатах XV и XVI веков, откуда, скорее всего, и ведёт своё происхождение. Стоит отметить, что этим понятием в фехтовальных трактатах обозначался не столько тип меча, сколько способ его применения. Длинный меч – это меч, удерживаемый двумя руками за рукоять и применяемый как для рубящих ударов, так и для уколов. Прямым аналогом немецкого langes schwert в синхронных итальянских источниках является spada da due mani. Сходство изображений этих мечей в фехтовальных трактатах, а также совпадение описываемых приёмов позволяют предположить, что германский термин langes schwert и итальянский spada da due mani в первой половине – третьей четверти XV столетия синонимичны.</text>
                <text>Один из первых трактатов, в котором описано применение меча двумя руками – это знаменитый «Цветок битвы» Фиоре ди Либери. Несколько списков этого манускрипта датируются 1404-1410 годами, а самый пространный из них посвящён патрону Фиоре, Никколо III д’Эсте, знаменитому кондотьеру, в то время обучавшемуся у ди Либери искусству боя. В них показан бой с длинным мечом в одной и двух руках, при этом одноручный хват применяется в основном для самообороны и не предполагает сложных приёмов, в то время как для хвата двумя руками разработана система позиций и перемещений; большое значение имеет дистанция, слабая и сильная доли своего меча и оружия противника. Можно предположить, что применение меча двумя руками уже во второй половине XIV века выделилось в особую фехтовальную технику.</text>
                <text></text>
            </Longsword>
            
            <Greatsword>
                <Picture path = "" border = ""></Picture>
                <Picture path = "" border = ""></Picture>
                <text></text>
            </Greatsword>
            
        </SworsdMainPage>
        
        <AxesMainPage>
        </AxesMainPage>
        
        <WoodenMainPage>
        </WoodenMainPage>
        
        <UniqueMainPage>
        </UniqueMainPage>
        
    </WeaponMainPage>
    
    <ArmorMainPage>
        
        <EarlyChivarly>
        </EarlyChivarly>
        
        <MiddleChivarly>
        </MiddleChivarly>
        
        <LateChivarly>
        </LateChivarly>
        
    </ArmorMainPage>
    
    <Contact>
        <text>Всё-таки не все контакты были заляпаны. Кажись, тут можно что-то различить. Действительно. Вот он, адрес создателя сие сайта. Так что все ваши вопросы пройдут через канцелярию, писаря и цензуру, а потом сюда, на andrey745fa@gmail.com. Коль не получилось доставить свой свиток туда, присылайте на andreyfa12@mail.ru. Наш гонец доставит ваше послание на самой быстрой кляче королевства</text>
    </Contact>
    
    <About>
        <text>Приветствую вас, гордые рыцари, простолюдины и просто проходящие мимо люди и нелюди! Вы попали на сайт, где можно узнать об многих видах оружия, и про доспехи тоже. Здесь вы найдёте(или нет) необходимую для вас информацию об занимательных вещах средних веков из самых свежих на то время свитков. Мечи, топоры, булавы, копья - всё это может вызывать как восхищение, так и страх, так и непонимание того, накой вы здесь. Но мы же с вами люди опытные, просто так в бадью с лошадиным навозом не лезем. Перед этим мы его нюхаем, а потом ныряем с головой.</text>
        <text>Про доспехи мы(я) тоже не забыли. Их, конечно, хватает, но наша команда в лице одного опытного, немножео уставшего и  немножко полысевшего от стресса человека решила грамотно распределить всевозможные виды боевых одеяний на три группы. Вы можете сказать, что периодизация должна быть точнее, ведь раннее средневековье звучит как-то расплывчато, можно было бы распределить по странам, по более точным временным промежуткам, ведь мы же люди придирчивые и любим порядок. Но на этом сайте всё как в средневековье: хаотично, непонятно, но очень интересно, и, возможно, немного набожно. Не волнуйтесь, нужный доспех вы найдёте, если он будет присутствовать на сайте. Хотя одному из своих оруженосцев я недроверяю: в прошлый раз наши гордые писари недосчитали одного бацинета...</text>
        <text>А теперь прогуливайтесь по закоулкам сие сайта и не мешайте нашим упорным трудягам и работягам доделать это чудо до конца.Заодно я подниму им настроение тем, что они это делают во славу нашего Бога! А потом золотым крестом по лбу дам, я же добрый.</text>
    </About>
    
    <Footer>
        <text>Министерство образования РБ "Белорусский государственный технологический университет"</text>
        <text>Контакты были утеряны гонцом в ходе неравной погони против 30 тевтонцев где-то в Литве</text>
        <text>Авторские права были загажены чернильной плямбой в Полоцке</text>
    </Footer>
    
</Site>